\documentclass[a4paper]{letter}

\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}

\signature{T.M. Ghazi Al-Hizmi, S.Pd}

\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Kop Surat %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{minipage}[c][2.6cm][t]{.12\textwidth}
    \includegraphics[height=2.5cm]{logo-kemenag}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.75\textwidth}
    \begin{center}
    \textbf{\large KEMENTRIAN AGAMA} \\
    \textbf{\large MADRASAH IBTIDAIYAH TERPADU} \\
    \textbf{\large DAARUT TAHFIZH AL-IKHLAS} \\
    Jl. Cut Nyak Dhien Lr. Cendawan, Lamteumen Barat, Kec. Jaya Baru Banda Aceh
    Website: http://daaruttahfizh-alikhlas.web.id/Gmail: middaaruttahfizh@gmail.com
    \end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}[c][2.6cm][t]{.12\textwidth}
    \includegraphics[height=2.5cm]{logo-mit}
\end{minipage}
\rule{\textwidth}{2pt} % Garis horizontal
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\date{Banda Aceh, 21 Januari 2020}
\opening{Nomor : 006/MIT-YDTI/I/2020 \\
Lampiran  : - \\
Hal  :  Surat Pemberitahuan \\
\linebreak
Kepada Yth. \\
Bapak/Ibu/Wali santri MIT DTI \\
di- \\
Tempat
}

\setlength{\parindent}{1cm} 
\textit{Bismillahirrahmanirrahim \\ Assalamu'alaikum warahmutallahi wabarakatuh}

Sehubungan akan diadakannya kegiatan pengembangan diri (PD) pada tahun ajaran 2019/2020. MIT Daarut Tahfizh Al-Ikhlas memberitahukan kepada Bapak/Ibu/Wali santri tentang beberapa hal, yaitu:
Pengembangan diri adalah kegiatan yang memberikan kesempatan kepada peserta didik untuk mengembangkan dan mengekspresikan diri sesuai dengan kebutuhan, bakat/minat, setiap peserta didik sesuai dengan kondisi madrasah. Di samping itu, kegiatan ini juga bertujuan untuk membimbing dan mempersiapkan peserta didik untuk mengikuti berbagai macam perlombaan.

Kegiatan ini wajib diikuti oleh setiap siswa/i dari kelas I s/d VI dan di akhir semester akan dilakukan evaluasi dan nilainya akan dimasukkan ke dalam rapor. Adapun pelaksanaan kegiatannya setiap hari Sabtu setelah Tahsin.

Bentuk kegiatan pengembangan diri Madrasah Ibtidaiyah Terpadu Daarut Tahfizh Al-Ikhlas antara lain:

\begin{minipage}{.5\linewidth}
    \begin{enumerate}[series=mylist] % Add series name to the first list
\item Tahfidz
\item Tilawah (hanya untuk kelas 3-6)
\item Pidato bahasa Indonesia
\item Pidato bahasa Arab
\item Pidato bahasa Inggris
\item Kaligrafi
\item Sains
    \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.5\linewidth}
    \begin{enumerate}[resume*=mylist] % use `resume*` to resume the previous named list with formatting
\item Matematika
\item Cerdas cermat
\item Mewarnai dan Menggambar
\item Kerajinan tangan
\item Memanah
\item Bola kaki
    \end{enumerate}
\end{minipage}

%\closing{Banda Aceh, 21 Januari 2020 \\ Tertanda,}

\vspace{1.5cm}
Mohon mengisi dan mengumpulkan formulir PD berikut ini kepada wali kelas masing-masing siswa.
Selambat-lambatnya tanggal 27 Januari 2020.

Nama \hspace{3.55cm} :

Kelas \hspace{3.6cm} :

Jenis PD yang dipilih \hspace{1.1cm} :


Mengetahui orang tua/wali

\end{document}
